係咪全部其他野都唔重要啦

我哋呢十幾廿日淨係講肺炎
係咪全部其他野都唔重要啦
好多手足比人打
美孚 天水圍 旺角 將軍澳...

兩男被控美孚堵路襲警 文員投訴遭笠頭毆打 法官吳重儀：我知嚟做乜？ 另一被告頭縫三針
立場報道2020/2/5 — 13:26
美孚居民抗議饒宗頤文化館的旅館「翠雅山房」徵用作檢疫中心

政府最近物色更多地方徵用作檢疫中心，其中位於美孚饒宗頤文化館的旅館「翠雅山房」是目標之一，美孚居民日連日抗議，其中兩名被捕男子被指堵路及襲警，分別被落案控以在公眾地方擾亂秩序及襲警罪，分兩案今早（5日）於粉嶺裁判法院提堂，暫毋須答辯。其中一被告向法庭投訴，在警署內被人笠膠袋「由頭打到腳」，及於警署內被警告切勿投訴，「除非你以後唔再出嚟，否則一定搵到你」，但裁判官吳重儀回應：「我知道嚟做乜嘢？我又唔係監警會！」

稱被襲警「X」及「X」

兩名被告中五生李佳俊（18歲）及文員陳曉陽（24歲）各被控一項在公眾地方作出擾亂秩序行為罪及一項襲擊警務人員罪，控罪指於本月 2 日，李在港鐵美孚站 A 出口外，用障礙物堵路，以及襲擊執行職責的警務人員，即警員 X。而陳則被指於同日在美孚美荔道與荔枝角道交界用障礙物堵路，襲擊執行職責的警務人員，即警司 X；其中李為美孚居民。

廣告
代表陳曉陽的大律師郭憬憲投訴指，警方拘捕陳時使用過份武力，更於警署內，被人以黑色膠袋、布袋笠著「由頭打到腳」，而他被笠袋前與 6 至 7 名便衣警共處，但未能確定是否被他們毆打，他又指於警署內，陳被警告他切勿投訴或找律師，並恐嚇指「除非你以後唔再出嚟，否則一定搵到你」。

裁判官吳重儀則指：「我知道嚟做乜嘢？我又唔係監警會！」郭即解釋，現時作出首次投訴，讓法庭紀錄在案，有其重要性。

廣告
一被告頭部縫 3 針

李佳俊今天由大律師陳淑莊代表，李出庭時頭頂還貼著紗布。據了解，李被捕時被警打傷頭部，須縫三針。而他被指以大垃圾桶堵路，並拳打警員嘴唇。

須宵禁、禁足

二人的案件押後至 4 月 1 日於九龍城法院再訊，以待進一步調查，二人獲准各以 5,000 元保釋， 期間不得離港、不准騷擾證人、須守禁足令，範圍包括饒宗頤文化館、旅館「翠雅山房」，以及美孚站 A 出口至百老匯街一帶，每星期向警署報到一次，須守宵禁令，李須於每晚 8 時至清晨 6 時宵禁，陳則的宵禁時間則為星期一至五晚上 11 時至翌晨 7 時，以及星期六、及公眾假期則為每晚 8 時至清晨 6 時。

就宵禁時間的長短問題，吳官表示：「而家咁嘅疫情下，唔係應該少出街、唔出街，留喺屋企咩？」

案件編號：FLCC363、364/2020

2月2日 美孚居民抗議「翠雅山房」徵用作檢疫中心，警民衝突期間，有市民受傷留下大灘血跡

有險可守

點樣投訴都冇用
變本加勵

p牌佬推！！

大家都係p牌

推

你同我都會相信嘅